**cd** - перехід до папки
**mkdir** -створення папки
**touch** -створення файлів
**ll** -відобразити детальний список вмісту
**init** -ініціалізація репо
**git status** -відображення статусу репо та змін
**git add .** -додавання файлів в зелену зону
**git commit** -створення фіксації всіх зелених файлів
**git log** -відображення історії комітів в поточній гілці
